古典音樂 一人講一首最愛既古典音樂樂曲

每人可以up一首古典音樂上黎呀
交響樂又得 獨奏又得 隨心所欲

Mahler 6

Prokofiev piano concerto 3

Polonaise in A-flat major, Op. 53

Mahler 6 正 不過我會簡
Smetana Ma Vlast 既Vltava ( Moldau)

Edward Elgar - Salute Amour

mahler 2

Rachmaninoff: piano concerto no2 in C minor

Enigma Variation: Nimrod
Edward Elgar

亂入問功課
想問下一開始既樂器係咩

Chopin norturne op9 no2

Drei Romanzen Op.94

拉赫曼尼洛夫第二鋼琴交響樂

Third movement 既單簧管

鋼琴+小號

交響樂？係咪協奏曲

留明

Shostakovich Symphony No.5

schindler's list theme

Elgar Cello Concerto on E minor
Dvorak Symphony No.8
Brahms Cello Sonata in E minor

Ravel Piano Concerto in G, 2nd mov

好多rach 2 fans

女帝Argerich

same here

屌dudamel啲動作成個痙攣咁

Mahler 2

Bernstein

第一眼睇左 古天樂

貝多芬 第五同第七交響樂

No2，3

而家係咪熱門都係聽
Rachmaninov mahler beethoven

最近聽shostakovich symphony 9覺得幾正

命運

前幾日聽左蕭八都唔錯
不過蕭五正D

Pathetique 2nd Mvt,
不過依排瞓唔著都係聽Nocturne 9 2多。

Mahler 3,6,7
Brahms 2,4

拉二

debussy reverie

睇Shostakovich 比較鐘意睇Bernstein

Debussy Arabesque
Shos 11 2
Tchai Violin Concerto in D major

呢度好多人鍾意 Rachmaninoff

留名

no1

點解無人講la campanella

點解好多資深樂迷都會漸漸迷上馬勒
因為夠重口？

x2

chopin

Nocturne No. 20 in C-sharp minor

philip glass

Mahler3既sixth movement

no1,2都正

拉3

vocalise Rachmaninoff

Bach 1010

ravel bolero

Schumann Symphonic Etude

Chopin Scherzo No. 2

有有人有啲songs leider推介

留名等睇cannon in d

1812 Overture

朋友: 我:

:你玩咩樂器架
:我玩大炮嘅

Shostakovich String Quartet No.8

得閒聽哂巴絲們既推介

waltz no.7 in c sharp

明明係piano concerto 但幾乎每一種樂器都有show time

Moonlight sonata
Serenade
Fur Elise
Unfinished no.6
Swan lake

Tchaikovsky Symphony No.5 in E minor Op.64 2nd Movement

Rachmaninoff Piano Concerto No.2

Mahler Symphony No.7 in Eminor 2nd Movement Bar 97-99,107-110

Brahms Symphony No.3 in F Major

平日既練習list 都係我自己最鍾意既個堆歌

Bach BWV1052

我都係馬迷 最愛mahler5

其次係stravinsky

有冇人會聽Shostakovich

呢只野已經斷到我死 無體能 要狂做運動呀屌

Maslanka Symphony 8

Symphony 5
Piano concerto 2

Symphony 1,3呢

我bach都係專彈partita 同suite
暑期學下organ😎

Strabvinsky我都岩岩開始聽 淨係聽過piano sonata,petushka,tale of a solder
聽完發覺bartok都唔錯 sz106
不過仲消化緊
呢兩個人有冇咩推薦

rach pc3

一首唔夠
Bach Sonatas and Partitas for Solo Violin
Beethoven Violin Concerto in D
Beethoven Symphony nos. 5, 7, 9
Beethoven Egmont Overture
Mahler Symphony no. 1
Paganini 24 Caprices
Rachmaninoff Piano Concerto no. 2

利申: 小提JJ

好多人聽rach
我強烈推薦symphony no.2 op27, the bell op35, symphonic danse op45
比聽完piano concerto2/3唔知聽咩好既人
(死之島op29都ok)

R. Strauss 既 Alpine Symphony
仲有gershwin 既 rhapsody in blue, concerto in f, An american man in Paris
Stravinsky 既 firebird, rite of spring

應該冇乜人好似我咁鐘意冷門野

Dmitri Shostakovich - Waltz No. 2
每日都聽至少一次，次次都聽到高潮

Shos 5
Shos 10 movt. 2 聽到高潮

呢三個唔算冷門喎

你呢啲一啲都唔冷門

聽左schubert既 stanchen先

冇乜熟人啱呢啲

Gershwin 應該都算係暫時最鐘意既作曲家
當年現場聽過一次LSO 既 concerto in F 同paris 真係聽到流馬尿

mahler6 最正位選段

boulez既mahler最撚正

我上網搵得德文冇字幕差緊截
(所有vocal野都係)

通常會有英文同德文
我今晚番到屋企同你搵搵

between schubert首冬之旅我到而家都未聽晒
淨係聽左頭一兩首

拉三

第一樂章中間鋼琴爆發，同埋最後個華彩

第二樂章好靚

一開始好鐘意拉二，個旋律真係太絕望+抑鬱。但聽聽下不得不承應拉三感情真係複雜好多，技巧更加唔洗講。
如果一定要揀我會揀拉三，我甚至覺得拉三拉二已經超越晒浪漫時期所有作品。

跟住最鐘意係莫札特，佢全部作品我都鐘意，特別鐘意歌劇。個人認為佢做得最出色應該係opera。唔洗講邊首好聽，是但搵一首overture都好好聽。
好佩服佢既歌好有生命力。

跟住係貝多芬
貝 356789都鐘意

貝1好重莫札特味
貝3 開始先有佢個人特色

我強烈推薦symphony no.2 op27, the bell op35, symphonic danse op45
比聽完piano concerto2/3唔知聽咩好既人

kreisler寫既小提琴野都好正
好似愛之悲

Preludium and Allegro in a style of paganini

George Crumb - Black Angels
Penderecki - Threnody
你地點睇

兩個太"新"了 冇乜留意
penderecki淨係聽小交介紹過

Chopin Nocturne Op.9 No.2
Dvorak Symphony No. 9 in E Minor, Op. 95: From the New World
Elgar Pomp and Circumstance Marches Op.39 No.1
同埋鍾意Liszt

rach2

Bortkiewicz piano concerto 2
有人識嘅話請同我做朋友

同好，Stravinsky首firebird我都好鍾意
最鍾意Liszt首un sospiro、consolation d flat major No.3

有無人首選Rachmaninoff symphony no.2

另加
Saint saens piano concerto no.2
Tchaikovsky violin concerto
Schumann piano concerto
Brahms piano concerto no.2
Brahms symphony no.2,4
Tchaikovsky symphony no.5
Griegs piano concerto

岩岩聽左個頭 覺得冇乜特別

巴打有冇聽brahms啲室內樂

Hungarian rhapsody No. 2
非常癲

無bor可否推介下?

多謝你肯聽

contemporary

佢有好多 我都冇聽晒
Violin sonata no1~3
Cello sonata no1,2
Clarinet sonata no1,2
Piano trio no1~3
Horn trio
Clarinet trio
String quartet no1,2
Piano quartet 1，3
String quintet no1,2
Clarinet quintet

求其一首都好聽 但係我會留意番opus號黎聽
了解下首野咩時期寫的(最好了解埋寫作背景啦)

Penderecki 既victims of Heroshima先勁

CLAUDE DEBUSSY: CLAIR DE LUNE

Debussy Arabesque No.1 - Paul Barton FEURICH 218 piano

Argerich係我舅父個前妻

1052正

好似知你係邊個
你係咪overweight？

Mendelssohn violin concerto in e minor

神曲

Debussy集氣區
有冇人好中意佢架
我平時彈既係images同Estampes

lm

歡迎正式加入Bach嘅世界

d9-4
貝7-2

我知我大眾口味

太多
Shos 5 7 11, Cello concerto #1, Violin concerto #1
Bach English suite a minor
Stravinsky Rite of Spring, Firebird, Petrushka
Ravel Pavane (for a dead princess)
Philip Glass Glassworks

可唔可以多過1首
rach2同3
同Brandenburg concerto 都好鍾意

Philip Glass

等我貼咩先 (有心聽記得順序聽 排左個幾鐘 )

呢到開始最好連住聽

FOUR SEASON

Chopin Etude Op.10 No.1

Chopin Nocturne Op.9 No.1

Chopin Piano Concerto No.1 Op.11: 3. Rondo (Vivace)

定係咁好啲

Bach - "G Minor"

我記得小學音樂堂老師播過比我地聽。

Beethoven - Moonlight Sonata

Rachmaninoff Rhapsody on a Theme by Paganini
Var. 18

咪Threnody囉....

呢到有冇人熟early music
最近想話搵下啲 中世紀後期至文藝復興早期既 民間音樂 仲要係德國既
有冇人話我知可以點搵?
最好有書講下果段時期既音樂史

浪漫時期鋼琴曲

chopinolonaise in A flat major 'Heroique', Op. 53

Beethoven
Piano Sonata No.17 in D minor, Op.31 tenpest， no.23 appassionata. no.8 op13
pathetique.

Brahms symphony no.3

Liszt Liebesträume Hungarian Rhapsodies no. 2

Rachmaninoff symphony no.2 op18

R. Wagner
Lohengrin, Der Ring des Nibelungen

Beethoven's the tempest sonata 3rd movement

Kempff 演繹得最好 我覺得

Etudes d'execution transcendante, s.139: No.4 in D minor

我手指唔夠快

巴打識貨 仲有冇?

例如好似呢種

好正好有特色

屌, threnody咪就喺victims of hiroshima囉

都底柏林愛樂場飛幾時有飛得賣?

佢仲要派腸俾我....我心諗....?

柴可夫斯基 第一鋼琴協奏曲

*3

呢度有冇聲樂人？

我就鐘意聽呢啲

Schubert

Schwanengrsang D957
--Kriegers Ahnung
-- Die Tanbenpost

D764- Der Musensohn
D771- Der Zwerg
D881- Fischerweise

推

Mehta

canon，土耳其進行曲，月光奏鳴曲，鐘
仲有唔少不過好common

Beethoven piano concerto no.4
喜歡個種含蓄，欲言又止嘅感覺

beethoven symphony 9 1951 furtwangler版
mahler 8

有 但我主要聽arias 呢D lied黎架?~

Chopin Ballade in F minor
練緊不過好難

同場推 Brahms Symphony no. 3 嘅 3rd movement

3rd movement

4th movement
我特登簡左精華 廢時特登聽番全首

Mahler Symphony No.1 Titan

想搵一首古典音樂好耐，
唔知咩名，但記得主要旋律：

定叮叮叮
定叮頂定定叮叮叮叮
定叮頂定定定叮叮叮
定定叮定叮定定叮叮叮

唔該各位巴打

第一句係
定叮叮叮叮
先岩，sor講得唔清楚，希望而家好d

Turkish March，
講出黎可能比大家笑
但我真係好鐘意，聽完會好歡暢

ching有無聽volodos版

不如你哼佢出黎好過，，

Ravel - La Valse
Ravel - Daphnis et Chloé

Gustav Holst The Planets
Jupiter 個part 次次聽都起雞皮

拉威爾大人 你隻piano concerto in G major Bolero同String Quartet in F major 都正wor

唔通呢隻?

La Campanella by Liszt

Chen Qigang - Er Huang

首野堅正

似喎

屌你老味

認同啊巴打 最中意個開頭由細聲慢慢越來越大聲個part 勁好聽
sor唔識用d咩尊業字眼去形容

你指Vltava?

唔係咩...

我意思係咁你到估到

印象中會叮叮叮定定定geh得呢隻架姐

Shostakovich Cello concerto no1
有冇Shostakovich同好

shos sym 5 mvt 4, sym 9 mvt 1, sym 11
jazz suite no. 1 & 2

佢D quartet

話說如果要講介紹古典音樂比人 除左一啲硬性既list
好似呢啲lecture都唔錯睇

Btw 我個硬性list

canon

rach 正啊喂

呢排loop緊 Schubert D345

(以前大台「更上一層樓」嘅OP )

Mozart 嘅 K495 1st 同 3rd movement 都正

common嘅就
Tchaikovsky - 1812 overture
Brahms - symphony 4 3rd movement
Bizet - Entr'acte, Carmen
Glinka - Russlan and Ludmilla overture
Suppe - Leichte Kavallerie overture
Strauss Jr. - Unter donner und blitz, polka 324
Grieg - Morning mood

當然仲有Wagner - Lohengrin Vorspiel 3 akt "Treulich Gufurt"
(打唔到德文，即係Bridal Chorus，「成個老襯從此被困」 )

大致係咁多
有無巴打都係March fans
利申玩開french horn 同 flute

march fans即係點

Norma 果個 Grand March
Chopin geh Funeral March
同埋Aida geh Triumphal March

呢幾隻都幾好聽 但Chopin果個其實唔March lor
Suppe 我淨係係韓國女高音Sumi Jo 黎香港文化中心個Recital度聽過Poet and Peasant Overture

1812同Grieg 果隻好大路lol

between 有無人鍾意stravinsky~

之前聽完佢既petrushka, a tale of a soldier, piano sonata 加其他唔記得
發現已經慢慢到我接受範圍既邊界
尤其佢一啲序列主義晚期作品
我仲未識點樣去欣賞
雖然果期好多都係好難明
例如boulez
自己最近都係淺嘗緊Schoenberg webern果啲

而家開始覺得20世紀音樂(加埋contemporary) 先至真係古典音樂 先至有討論價值
例如好似呢啲
嘩屌你老尾 乜鳩野黎

20世紀前發生咩事我都已經冇咩所謂

Shos 11

Polonaise in A-flat major, Op. 53 - Chopin

shos 11 真係超暴力 但我鍾意

Beethoven no3 piano concerto
Schumann piano concerto
Brahms Symphony no1
Schumann piano sonata no3

自新世界

識貨

Richard Wagner - "Tristan und Isolde", Prelude
有無人聽
Tristan Chord真係好正

係呀，Lieder
我都有聽Aria 不過有時覺得Aria旋律都係賣弄歌手聲線多 所以我轉聽Lieder

咁可能我比較膚淺 覺得花腔arias 真係正
不過一時時啦 有時都會覺得比較lyric 直白抒情geh aria 好聽 例如puccini 或者Mozart 抒情果D

Zärtliche Liebe, WoO 123

比較有印象係呢首
但係其實成套wagner係唔知點聽..好似成四個鐘

但係Tristan und Isolde本身都好出名 好好聽

冇份膚淺唔膚淺嘅，係口味唔同姐 有時我覺得Lieder 係鋼琴加人聲好正

絲打有無聽過rach geh Vocalise?
呢隻

rach既呢首又點睇

There is nothing V mire net ničego
more desirableDoždelennee sna,
In the world than the dream.Čary est’ u nego,
It has magic stillness.U nego tišina,
It has on its lipsU nego na ustah
No sadness, no laughterNi pečal’ i ni smeh,
And bottomless eyes,I v bezdonnyh očah
and many hidden pleasures.Mnogo tajnyh uteh.

It has two immense wings,U nego široki,
as light as Široki dva kryla,
the shadow of midnight.I legki, tak lëgki,
It's unfathomable Kak polnočnaja mgla.
how it carries them, Ne ponjat’, kak nesët,
and where and on what;I kuda i na čem
It will not beat its wings,On krylom ne vzmahnet
And it will not move its shoulder.I ne dvinet plečom.